- HTML - Hyper Text Markup Language - Ngôn ngữ đánh dấu siêu văn bản: không phải ngôn ngữ lập trình, chỉ giúp thay đổi định dạng hiển thị của text, trên giao diện trang web
	- Thiết kế giao diện trang web
	- Mô tả ý tưởng theo ý của mình mong muốn
- Cấu trúc trang HTML:
	+ DOCTYPE: định danh đây là 1 tài liệu HTML
	+ head: đánh dầu phần đầu trang web, chứa các cài đặt của trang web
		+ title: đặt tên cho trang web
		+ meta: gắn các định dạng cấu hình cho trang web
		+ link: gắn link các tài nguyên
		+ script
	+ body: đánh dâu phần thân của trang web, chứa các thẻ thành phần cấu thành nên trang web HTML
	+ footer, section, nav,... : các thẻ thành phần khác, chia vùng trang web HTML

- Sử dụng các Editor (phần mềm code) để hỗ trợ render nhanh 1 trang HTML, đồng thời viết các thành phần để hoàn thiện trang HTML đó: VSC - Visual Studio Code
	+ cài đặt thêm extension: Live Server

- 1 số thẻ thông dụng trong HTML:
+ h1->6: thẻ tạo tiêu đề, hiển thị text in đậm, thay đổi kích thước. từ h1 -> h6 sẽ nhỏ dần, h4 tương đương thẻ p
+ p: đơn thuần là tạo đoạn văn bản
+ a: thẻ gắn siêu liên kết, giúp gắn link sang trang web khác
+ img: thẻ hỗ trợ hiển thị hình ảnh theo địa chỉ
+ br: thẻ xuống dòng
+ hr: thẻ tạo đường kẻ ngang trang web
+ ul: thẻ tạo danh sách không có thứ tự
+ ol: thẻ tạo danh sách có thứ tự
+ li: thẻ thành phần của thẻ danh sách nói trên
+ form: đánh dấu giới hạn vùng biểu mẫu => tạo biểu mẫu: dùng để thu thập thông tin ng dùng nhập vào
+ input: dùng để nhập dữ liệu của người dùng
	- text: nhập chữ
	- number: nhập số
	- date: dạng lịch, chọn ngày
	- datetime: dạng lịch có thêm thời gian
	- checkbox: ô lựa chọn nhiều
	- radio: ô lựa chọn 1 (duy nhất)
	- range: kéo để chọn giá trị
	- email: định dạng text nhập vào là dạng email
	- password: chuyển text nhập vào thành dấu chấm tròn
+ label: thẻ gắn nhãn cho thẻ thành phần khác: thường dùng cho input, select
+ select: thẻ tạo lựa chọn
+ option: các lựa chọn cho thẻ select
+ button: thẻ tạo ra các nút ấn 
+ span: đánh dấu 1 vùng văn bản muốn setup riêng
+ table: thẻ tạo bảng
	+ tr: thẻ tạo ra các hàng trong bảng
	+ th: thẻ tạo ra các ô tiêu đề
	+ td: thẻ tạo ra các ô bình thường 